應唔應該為左間學校而Rejupas

是咁的 小弟系2020Dser
因為考試失左手 (best five 得廿頭）
令到自己無緣三大 而跌左落City U 既文科
而我本身自己真系好撚中意中大依間學校
雖然好多人都話rejupas 風險好大
隨時派個仲差嘅offer
但我都好想retake 2科搏翻入三大(文科或social science)
有冇rejupas 過嘅ching 可以分享下
應唔應該為左間u去搏

搏盡

即係你想退學去retake?

讀住先再retake都好

照入中大小弟系

系但剩系retake 兩科 (個人認為比較易升grade) 不過個個都話如果升唔到 下年收分又高左 就坐等仆街

小弟暫時都系咁諗 諗住一邊温住書 一邊讀一個sem試吓先雖然咁搞法可能兩頭唔到岸

中大扣分架combine cert.
一係你就full cert retake.

係咪一定文科先
唔係既咪engine駛乜驚

系你老母

其實Retake有無用真係個個人唔同，首先你要問自己你搏盡左未先？
其次就係你有無自律能力同耐性去應付自修，因為真係好辛苦同好孤獨，唔似係學校讀有一大班戰友/競爭對手。

我都驚我講錯，自己check check,廢事做錯決定。

所有科都系嘛？因為我上佢網頁睇好似有好多科都會有penalty 但咁岩我睇中嘅科都冇penalty
定系佢會暗pen

師兄應該係CE前，而家得好少科會扣，大部分科都唔扣。

系
唔會中大engine
不然我應該今年就入左

Sorly 係係係係係

點都唔好唗咗個offer 情願之後再比心機考過或者申請轉科

自問自己絕對係勸力 亦都自律 不過考試嘅心態都幾差 會不斷諗住上一份卷錯咩 而都會緊張到失準 依個都系令到我今年dse炒嘅原因之一利申 如果你問下對上一次用左幾成力 我估都有8成 不過臨場表現就⋯⋯⋯

唔係但同佢一樣學院

sor, 死老鬼曝露年齡。
Check 左就好，好心驚佢唔知姐。
講錯唔好意思。

有聽過trans U 不過UGC trans UGC 機率好似系零

系你老母
唔識字讀乜撚嘢書

Ching 而家offer 係咩？
其實邊讀邊温都係擔心會兩頭唔到岸
又會浪費咗一個sem學費
所以我老師叫我直接揀一邊算

non ju報都值得試，都係讀多一年yr1

扣你老母臭屄 唔撚知咪亂講

Thx anyway 師兄

樓主DSE廿分頭 計返大約係AL 1C3D到架咋
Combine cert penalty嗰啲科當年都唔係收咁低啦

fake人

目標都係想提佢姐。
Combine cert 扣分我印象太深，所以未check 而家都即刻講左先。
搞到俾d 𡃁仔屌。

同你一樣都係廿分頭入city，好撚鍾意中大，決定咗retake 2科+新修1科

你入左咩科呀ching ?同埋retake 邊兩科 有一樣可以互相交流下

認真 retake 前真係要三思
係我眼中其實同從零開始冇咩分別
同埋唔好預咗升到分 去望下考評局retaker個升分數據 升到既永遠係少數 所以就要諗下你承唔承受到個後果啦
Btw 你都20分頭 能力應該唔差 所以絕對有機會既 如果決定咗就做啦 唔好留下遺憾 btw過來人表示記得慎選retake邊科 決定成敗㗎

PS 2020 DSE retaker 同樣20分頭 reject offer重考 中文5→5** 入返三大

反正都係讀多一年
入ASSO屠人咪仲好
機會一定大過REJUPAS

retake 中英文、通識試試。
溫呢D科唔會影響大學學業。
利申：9up

我諗住retake 中文同地理 覺得自己中文得五某程度係唔好彩 （個拉分） Ching 當年剩係retake 左中文一科？
Btw 多謝過來人嘅分享

但通識變左新死亡之卷喎

文社科 分別唔大

咁睇你本身拎咩啦，2/3就值博

我係retake 全部主科 本身英文考衰咗得3 今年都上返4
其他嗰兩科個grade係冇郁過 因為發現搞唔掂 最後決定將重心擺晒係中文度
我本身係中史考得比較好 但係我覺得中史chur星難過數學LS 升一個grade 所以揀咗後者 依家後悔到喊 集中chur一兩科星應該容易過chur晒全部科 所以我先強烈建議你慎選 btw無論決定行邊條路都好要加油呀

唔洗諗，果斷Re 啦，cityu不了

4

其實點解想入文科或社科？

Why not study master in CU?

Ummm 因為個人興趣除左中意真係冇咩特別原因

唔知之後有冇（學習+經濟）能力/機會讀到master

多謝樓主你大學都要加油💪

入asso好似唔錯降低風險 你有二十幾分你爆一個sem都已經夠入翻三大 反正都係浪費一年 你唔得仲可以year2先上唔會咩都冇嘛

On9 到你入到中大你實後悔

點失手法先 點樣確定下次又唔會失手
如果真係純粹因為溫得唔夠嘅話 都可以試下
如果係太緊張應付唔到一次性考試嘅話
諗下讀Asso上好過 驚你浪費多一年
廿分讀Asso應該都算輕鬆應付

on9

Bjmf

Re啦。文科讀浸會 都好過 city。

係咪英文

讀data sci，想轉文科
retake 中數，中文344>3sba差

小弟我都想問埋一份
小弟2020dser best5 30但因為英文2左所以入左city
但本身想入中大數教or理學
應唔應該Quit u retake rejupas?

No

英文2左但入到city??

Yes,city 今年有特別收生

認真咩

I see
個人認為你應該retake ...
如果係我 30分入city會好唔甘心

係
BU文科>>>>>>>>>CITY

我係過來人 而家後悔到仆街

LT?

Move on la

入左先 再轉校

Study at City and Retake English

Retaker過來人
放棄lingu offer 入返hku
Retaker 嘅心態一定唔可以係retake=一定會升分
咁先有機會成功

可唔可以講下

Ling u 同hku 都差好遠下你讀文科？

No ahh

浸中不了

咁啫係LT啦

你入唔到中大會入得返兩大咩？
咁你係鐘意三大定中大？

可能我講得唔太清楚
我係想 假如我retake 成功夠理想分數就首選中大
如果升到分但少就想試下港大文學士
不過ust就的確唔關我事了
利申:個人中意cu>hku>>>>>>>>cityu

22 for best 5
Retake 中文地理
Btw 其實我係絲打

邊科

Sorly 囉 多男仔frd 平時同佢地都係咁叫開

加油絲打

多謝

屋企支唔支持先?
咁唔好嘥學費啦 即刻退學

以前還真係扣得好勁
al 1a2b1c都入唔到中大文科

屋企人其實偏向想我留city 不過佢地都話決定權係我手 所以都係睇我意願
同意唔好嘥學費
十三號前交學費 所以我只有最後七日可以考慮

中文攞5？retake中文有啲難喎。數理科反而就最易升到分，靠操就得。語文科從來都難
Take d lv3/4嘅科難度冇咁高

我中文5⋯⋯就係想搏星/星星

Ys 我中文攞5 平時操卷都有星同星星 所以想博多鋪我都有聽人講retake 數 然後我一打開 全部唔記得哂(plus 我本身勁怕數)
不過都會再考慮下多謝ching嘅意見

no,入到cityU文科再tran中大好過

點解4頁都仲無人提樓上咁多位
讀緊ugc degree玩Jupas
最遲5月要quitU 報late application 先有得玩Jupas
既然係咪都要quit咗先知入唔入到
何不果斷quit呢
少少風險都唔承受 好難信你有幾大決心

慳返2個sem學費 用盡全力爆dse好過啦
婆婆媽媽 坐這山 望那山 一事無成呀

你咪聽人吹水，中大得啲神科先有扣分（好似），同埋扣得唔多，只會係邊緣分數線先會入鬥唔過人。你成2x分、考多次冇升分都唔會入唔到u,其實係冇野輸。出年考嘅人又少咗、仲會易啲入u

agger
想做就做 一年時間有咩所謂
唔係到時後悔又係度叫春叫足四年

你考得高過佢個最低收分應該就ok(你考到24-35分就一定入啦

你中文都5升分好難（考中文睇運唔睇你咩料）如果你數學唔高分咁一定係考數、有得溫有得操，仲要ust係乘2。之後你就讀多個選修好過啦（有冇讀econ?拎5最易

你master再讀cu都可以，有offer 在手乖乖地讀埋佢，反正cu master係學店，你ug成績唔差訓係到都入到，有錢就得

其實你都冇咩野可輸，就算唔升都實入得返8大。升左就3大。睇你肯唔肯賭一年。我覺得一年冇咩所謂

Thanks

原本讀bu 今年quit u retake 依家讀緊cu

Retake la
City 同三大 真係兩回事

大把人retake/ rejupas 入cu

新修世史

me too reject左city文科 想retake兩科入中大如果你都係決定retake既話 一齊加油啊ching

我無諗過讀兩個sem喔 ching
只係我下星期就交學費 所以我要係依幾日就決定留定直接走人rejupas
如果rejupas 梗係唔交學費直接走啦

你本身都22分、已經好接近今年個收分（我有fd都22，入咗）可能只係個比重問題，或者你係marginal case,咁基本上只要你retake 升一兩分都入到，就算升唔到，出年收生再少啲，分分鐘你都入到。咁嘅情況下我覺得你係可以試一年嘅，中文就不了啦、都唔成正比。你要上星個投資好大、但係成功嘅機率係好低，成年人就咪撚感情用事啦。你retake數學加地理算啦，唔好retake太多科、你分散嚟讀冇用㗎、當你retake嗰科今年拎3，啫係你只係明咗6成嘅野，要上4、5係要熟曬成個範圍，啫係要追4成野，3年嘅4成係一年呀！你仲要係冇天分嗰隻（有天分嘅人係保底5，你唔明係因為你未到嗰個位，我可以好肯定同你講有啲科例如數學係好多人都係天分已經保佢5），所以係要用好多多多多嘅勤力去填番好距離你得一年時間，所以retake2科係極限（倒轉咁諗，你嘅目標只係升1-2分，咁只要你一科升一分都達標，咁點解有易行嘅路唔行要行難行嘅路呢？）唔好諗住：你讀多一年就一定升分，所以讀多幾科就升多幾分，你同25分、27分嘅差距唔係時間、係天分！用時間去填天分嘅差距係不成正比㗎、你7年都比唔上人地6年，所以要正視自己嘅實力、唔好ff too much,好好咁運用你嘅時間投資係最應該投資嘅野，唔好做錯決定

Yes 依個真

無讀econ

擔心唔quit會後悔然後叫春四年

咩科

Yes 所以我要係下星期交學費前決定好

我有讀 今年攞5
仆街hkeaa 仲要刪題目

Ching 留個tg?可以互相傾下

babu->Cubba
建議勇敢追夢 我retake呢一年多左好多時間做自己嘢同唸人生方向

我以前都想入中大，但ug 入唔到，最後都係cu 讀master完左心願，其實真心唔難入

青春唔一定要入中大先享受到，肯放開個心試唔同野玩多啲野都可唔可以享受到

文科邊間grad都差唔多，不如你諗下係咪仲讀文科先

答案：
系

多謝ching打左咁多字比我
我今年數學拎四 平時操卷大約係lv5
所以我覺得投資係數都係可行嘅

中大唔歡迎你呢d 5p仔

有冇做功課

所謂UGC trans UGC其實要經non jupas。
前提喺你要quit U先報得。

大家好 想搭單一問
自己原本想入港大/中大文社科 但最後入咗八大acct 差嘅分數唔多 同埋自己失咗手 應唔應該quit u rejupas

Ching 不如直接講邊間U
不過文社科同商科又真係有分別嘅........

city

7年前過來人
轉咗入HKU BA
冇後悔過

利申：入咗hku 第一個sem唔過2

如果你差嘅分數唔多 你係想剩rejupas定連埋retake

UST 人文社科得gcs同qsa 2個major

樓主咁怕數姐係得返gcs揀 數學x2對樓主講根本冇用

諗住係就retake 但未決定到
屋企人幾滿意個結果 覺得用一年retake入文社科會唔抵 同埋將來乞食

一樣我地得翻七日考慮 除非你想白比二萬

建議retake多過rejupas 同埋記住頂盡take 3科 如果唔係一定會後悔
retake呢一年會比多好多時間你自己決定之後條路 諗下自己想讀咩做咩 諗定就最好盡快Quit 如果拖得耐盞兩頭唔到岸
上年我都係22 直接reject offer黎retake
利申2020retaker本身以為自己鍾意商科最後揀咗醫療

如果你話乞食科既 cu個名搵工點都會好過city
不過有時可能都要讀下先知自己想要咩
試一兩個月/sem1都唔係壞事呀
利申quit三大reju八大

想由咩trans 去咩

non jupas要quit u咩? 唔係jupas先要?

揀左專科?

allied health

city其實幾好喎
利申學生

系你老母咩，死返5P

破釜沉舟 quit u retake

見你aim文科都知你唔係理科
食唔中weighting都講到咁易入

應該！用一年嘅時間去博四年你鍾意嘅大學生活，絕對值得！
利申：retaker，入返中大

poly讀得唔開心走去retake dse入咗中大

你可以讀住睇下讀得開唔開心 啱唔啱你讀先 但check清楚dse+jupas幾時申請deadline 否則罸錢/冇得retake
我記得dse application應該會喺sem1完之前就已經close咗 所以唔洗諗住話讀晒成個sem再睇成績決定

講得好

Cu唔收asso yr one wor ching

Cityu quit u過來人
Retake 冇升入返中大水泡
俾你參考吓

得罪講句，文社科quit U retake入文社科唔太值得，駁master轉U仲好，
出到黎都係 專科>八大文科，你仲要比人用多咗一年時間。

溫馨提示
今屆入shitty嘅人本身好大機會冇hon grad
搵工都成問題 到時想讀MPhil又讀唔到
(聽聞有啲U嘅某啲科連收taught master有要求)

仲有 讀master都係一筆大洗費
文社科乞食就眾所周知
搵唔到工 點有錢讀master
(assume咗屋企人個個寒酸到pk)

法律規定一個人唔可以同時修讀兩個UGC學位。喺報non jupas想tran U個刻就要quit U。

冇記錯喺可以收到Interview先quit U，但有Interview唔代表有Offer，大學都可以查到你喺咪讀緊UGC.

如果喺self-finance如恒生大學咁，喺可以邊讀邊報non jupas，收Interview同Offer，確認入返八大再quit U就得。

本身有UGC就諗清楚，風險極大，UGC trans UGC如果CGPA冇3.8或接近爆4，成功率極低。

過來人 poly>hku
retake升咗一分only 本身以為可以升兩分

仲話入文科 收檔啦5p

失左手
邊有咁多失手

好的

加油，祝你成功

我都覺得自己唔quit會叫春四年 始終條路自己揀 仆街唔好喊
Ching 都要加油 💪希望你早日行到自己想行嘅路

一齊加油💪

講到尾，樓主只不過係想上來搵人認同佢追夢入中大。又話驚自己叫春四年，咁未quit
DSE對大學就緊係有幻想，畢業之後出嚟搵工就知現實係咩

18dse 22分
retake完入一大 而家yr2
好老實講 大學名一世
你而家接受唔到shitty個名
將來都唔會得